特朗普：美國不需要中國！

美國總統特朗普表示，稍後將回應中國向美國進口貨加徵關稅的措施，並要求美國企業另覓在中國製造產品的替代方案。他聲言美國不需要中國，無中國亦會過得更好。

特朗普在社交網站貼文，指美國多年來因為中國而損失以萬億計金錢，指責中國竊取知識產權，並希望繼續這樣做，但他不會容許這個情況繼續發生。

特朗普下令美國企業馬上開始尋找中國以外的生產基地，包括將公司搬回美國，在美國製造產品，又形容對美國來說，是大好機會，指美國過去兩年半的經濟，比中國好得多，聲言美國不需要中國，無中國亦會過得更好。

特朗普又下令所有貨運商，搜查及拒絕來自中國的鴉片類止痛劑「芬太尼」，指「芬太尼」每年導致10萬名美國人死亡，批評國家主席習近平無好好處理「芬太尼」問題。

稍早前，中國國務院關稅稅則委員會宣布，對原產於美國的5078個稅目、約750億美元商品，加徵10%、5%不等關稅，分兩批自2019年9月1日12時01分、12月15日12時01分起實施。自12月15日將對原產於美國的汽車及零部件恢復加徵25%、5%關稅。

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告